
# Entendendo o contexto. #

**O Ser**.

O Corpo, o **Universo**.

Tedo por princípio a filosofia Híndu. e algumas variações da mesma.

Vemos o corpo do Ser Supremo como o próprio universo composto de 27 constelações.

A via lláctia, pertence a constelação de sagitário e nosso Sol, o sétimo dessa constelação.

Estas se alinham com a Lua e possuem posições lunares geostáticas.

Assim foi a forma que compreendi as nakshatras.

Com base nessas afirmações o cálculo do tempo, como constante matemática da física, astrômia. 
Necessita de uma visão filosófica onde um cálculo onde se reuna  o tempo entre a Terra, a Lua e o Sol.

_Cálculo baseado em período lunar_.

* Ciclo lunar

Metade do tempo onde o planeta gira ao redor de si, tendo o ciclo Lunar como parâmetro.

- Manhã:

11,33...

- Noite:

11,33...

_Tempo de rotação ao redor de si_.

* **Dia**: 22,66...

* **Minuto**: 0,42962.

## Tempo para o ciclo solar ##

### Tempo rotação em órbita solar. ###

* **Ano** _dia x 360, graus de uma elipse_.

8157,60. "Dias".

Com essa visão, os meses, ciclos serian um conjunto de 27.

Como a elipse não é um círculo tende a se expandir e se contrair.
 
Esse fato explica os dízimos periódicos encontrados nos cálculos citados aqui.

A base matemática.

Esta como adotada na maior parte das vezes como decimal, onde temo dez caracteres no intervalo de 0 a 9. Teríamos talvez uma forma mais precisa.

Pode se dizer isso pois a soma dos algarismos que compõem o número 27 reulta em 9.


